亞細亞的孤兒 - 林夕

亞細亞的孤兒 - 林夕

互聯網

台灣的確是亞細亞的孤兒，至少在世界衛生方面如是，這名號當之無錯，經此一疫，亦當之無悔。

這孤兒僥倖能自給自足，在力所能及之下捐出一些物資，中國又不高興了，是否沒拿到中國的批文，所以氣到爆炸？一千萬片口罩捐給歐美以及僅餘的邦交國，只是台灣口罩產能一天不到，只是馬雲領頭捐出去的一半，更比不上強國恩賜賣給世界海量的中國製造。若以施恩望報而論，以口罩的量，全世界現在確實應該感謝中國，怕什麼呢？起碼有意大利繼續跟你要東西，其他國家對救助物資質素有質疑，是他們不識貨，連死人成災都不看一看說明書。可是，為什麼意大利會忘恩負義，買了你的東西，卻又對台灣捐出區區物資隆重感激，說台灣好像很遠，其實很近，國會議員拍片鳴謝？歐盟十一國代表更把Taiwanhelps推到成為關鍵字，是否想不通，沒道理？

罵遍全世界，警告歐美傳媒就算了，先看看強國網民在全球推文下面用「Thanks China」洗版吧，試圖掩蓋Taiwan這個恐怖的字，這樣的陽謀，同樣注定不會得逞。網軍用假帳號假裝鬼佬，不斷湧入去說台灣隱瞞疫情、虛報確診人數，如此熟悉的指控，唉，崩口人不忌崩口碗就是這意思吧。義和團民真的嫌國家的臉還沒有丟夠。據說外交部變成戰狼，是主席的指令，可是，這不是戰狼，而是暴聾，暴君的暴，裝聾的聾。小學生也懂得，這不是在統戰台灣，是跟全世界的民心開戰。

台灣日子過得好不容易，好在早就信不過世界衛生組織，也未能得到世衛的第一手資訊，武肺初起，比全世界都提前部署，才得以守住目前的關口。現在這孤兒防疫成績得到世界肯定，一起發聲支持台灣加入世衛這件雞肋，你又幾時在乎過西方勢力的看法？那位加拿大籍的世衛頭目，已經幫你回答了：中國在這方面做得很好。言下之意，台灣就是中國一個地區，很得體，足以令世界作嘔。

華春瑩怪台灣最初停止輸出口罩，現在卻捐口罩，是，因為莊敬自強，現在一天產一千萬片，有能力捐就捐，關你什麼事。總比二月的時候，中資在掃光全球兩個月產能的口罩，現在倒賣出來光明正大得多。台灣快篩速度，即將往十分鐘邁進，沒世衛幫忙也能如此，這世衛不入又如何。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

夕爺